［愈辨愈明］點解港獨被佛地魔化？

將「港獨」二字佛地魔化
變做「那個不能說出名字的原因」
要求示威者一切心照、唔准講、唔准諗、怕失民心、怕冇國際支持
客觀效果
就係連登以外嘅人二三百萬黃絲
以為呢個係禁忌
冇人敢去探討裡面嘅可能性

如果支爆聽日發生
香港絕大部分人，如果心態上都未準備好
咁有冇可能成功？

所以問題關鍵
唔係「可唔可以講港獨」
而係「點樣講」

要有一套港獨理念、
一句口號
響政治同道德層面都合理化「香港獨立」呢個訴求

TLDR 直接去結論
就係要主動宣揚

中共違憲．香港獨立

想說服更多人
首先一定要自己釐清概念

根據反對者嘅理據
唔好講港獨
講嚟講去就係怕畀中共標籤返送中革命做分離主義
（雖然中共將上街示威、唱榮光、紅裝修、黃金經濟圈
事無大小
一切反抗都早已經標籤做港獨）

中共呢套文宣講法嘅關鍵
就係營造咗一群分離分子
話佢哋企圖奪權，所以主動提出港獨
港府就變成正義嘅化身
為守護一中原則
合理化所有武力震壓

［原因］港獨 》震壓［結果］

根據呢套理念
佢哋衍生左唔同嘅文宣，例如：

香港是中國的香港
特首團隊守護基本法，香港係中國密不可分一部份
香港警方嚴正執法，愛國愛港

推唔郁呀

之但係
如果要理順港獨嘅道理
就應該加返事件前因

［原因］一國兩制走數 》港獨 ［結果］

以呢個理念解釋
你不仁時我不義
香港人被出賣、所以群起反抗
港獨係「果」
係對暴政呢個「因」嘅反制措施

呢個框架之下
警方武力震壓就失去理據
因為佢無視中共失信食言呢個第一因

實際操作
首先就係用一句口號去咬實呢個concept
等對方唔可以迴避

例如

中國失信．香港獨立

兩制失效．一國免談
etc

背後理念
就係因為中共帶頭違背基本法第四條
「香港特別行政區依法保障香港特別行政區居民和其他人的權利和自由」

既然中共同港府共同破壞呢份憲法
基本法單方被廢
所以基本法第一條
「香港特別行政區是中華人民共和國不可分離的部分 」
香港人亦唔需要遵守

推

口號方面
甚至可以借鏡中台關係嘅講法
慢慢擴大香港人接受程度

一邊一國．一中一港
特殊嘅國與國關係
Etc

刻意錐中共癢處
目標係擴大中共文宣反撲
因為佢每一次開口
文宣就可以Spin 去
「中共帶頭違憲」呢個點上面

建基於呢個方向
有一堆口號都需要update
例如：

香港人．加油/反抗/報仇！》
香港人．革命！

香港是中國的香港 》
香港是脫離中國的香港

香港獨立．唯一出路 》
中國違憲．香港獨立

有新嘅口號
先畀到空間國際輿論做新文章
兜個圈要中共向國際問責

推一推先，樓主要努力將你嘅論述精簡，加油

連台灣有自己軍隊, 都一直曖曖眜眛,
香港就算獨立左, 都好快被消滅

況且, 香港親中人士比例, 比台灣多好多
根本無可能夠民意獨立

與其推獨立
不如推真正自治

大家重記得嘛?
”為大義來一起奮抗戰”

名不正則言不順 言不順則事不成
我地正正係因為被無恥之共反悔，心懷大義而發起呢一場革命，大家記住我地係被壓迫到忍無可忍，退無可退所以奮起反搏

總結一句
港獨唔單止唔應該避而不談
相反
更加要大事宣揚
帶起一個口號
指摘中共失信違憲
所以香港人先至需要獨立

如果香港獨立 具體要點做
獨立/自治後要點重整政制
如果要獨立我覺得要早啲討論

其實香港唔建國，
中共肯守一國兩制，
除咗軍事同外交本應獨立，
真係好戇鳩，
俾個一國兩制搞到獨立哩個字好含糊。
講真中共係咁搞鳩香港，仲咁多人忍到班賣港走狗，
真係奇跡黎。

名不正則言不順呢句好啱
中共策略就係污名化港獨
所以一定要響政治倫理上贏咗道德高地先

其實先支爆，後港獨先係香港唯一出路
中共下台，香港獨立

先支爆，後港獨，才係香港唯一出路

推樓主諗法
重點係要帶出「中共違憲」，「中共帶頭破壞中英聯合聲明」，即是「中共非法駐軍香港」、「中共侵略香港」，只要係帶出呢一點，到時真正自治又好，獨立都好，都會有合理性

如果一步就考慮到可行性
咁好多革命都唔會發生
就正如拎住把遮
點諗到香港巿民可以打到入立法會
半年前都冇人諗得到可以聯合參眾兩院
美國特登起一條法例幫香港

當有咗道德正當性
同時乎合足夠多人嘅利益
啲嘢就自自然然會發生

中國違憲，香港獨立
呢個值得推

屌 又撳錯不推

成件事好宏大
需要經年嘅討論同實踐
如果而家連講都唔敢講
當中共支爆亡國果刻
根杠就把握唔個時機

港獨冇佛地魔化
只係講獨而不推動獨立進程係對獨立最大損害
要講就講點樣獨立
而唔係掛個口號係咀邊但當佢係信仰
到而家為止冇一個講獨派答到假如聽日就獨立，獨派會點樣接收香港

中國違憲．香港獨立

而家獨派一味叫口號
但永遠得把口唔討論實際操作
跟本係廢話

思路清晰

獨派真係需要本土文宣
話俾大家點解同聽點解可行
因為好似好多人都對呢樣野好抗拒

倒果為因
每次成功既革命都係先有一個政治實體隨時準備好接收政權
否則只會淪為第一次法國大革命後既民粹恐怖統治

有預感會討論同會做嘅係兩班人
結果係獨立咗嘅軍事獨裁

我響第二個post 諗過個路線圖：

呢個已經係最極速嘅時間表
同時扶植到一啲政治新人
一步一步咁take over 體制內嘅位置
民主派先光復議會
再取締問責官員位置

推

口號入面有曬前因後果，比起單純指出係「唯一出路」有力好多

中共違憲 香港獨立

根本掛住港獨個牌頭就無著數，
講獨班友根本on99
講咗就當做咗，
實情根本撩鬼攞命搵自己笨

咁更加應該到左準備好take over先叫獨立
而家叫獨立跟本說服唔到人
而你講既野唔需要「叫」獨立都做得到

所以第一件事
就開放開思想去討論

而唔係一句「冇兵都獨立唔到架啦，講嚟把撚咩」
就終結話題

一定要嗌
香港獨立

樓主解釋咗為何，但反港獨的人是問如何

香港有能力獨立發展; 但如何獨立，如何在一個敵對的中國下發展（海禁/空禁）？如果中共崩潰，港獨有好處，藍絲轉身比誰都快，還用倡議？

沒有"如何"，港獨只係Why they dont eat cake？

咁係單循功利主義去考量有冇「著數」

但係考慮即時效益嘅同時
亦都須要「點樣長遠可以扶植港獨」

執行同諗法同樣重要

正解
其實真係冇人質疑果香港要獨立呢件事
但要說服到人如何獨立先係要做既事
其實而家已經開好左個獨立頭
就係 黃色經濟圈 工會 區議會
基於呢三件事發展落去
有獨立籌碼係時間問題

tui

就係屌緊你無從現實考慮剩係做打嘴炮擺姿態搵自己笨柒既事

我諗好多人嘅諗法
係期待支爆後中國和平演變
香港響中共倒台嘅執政真空期
由親黃特首宣布獨立

呢度有3個大假設
1. 中國會支爆+ 中共會倒台
2. 香港特首+立會由泛民主派話事
3. 香港獨立乎合歐美利益

冇咗呢三點
港獨就只係空想

咪就係 又唔係佛地魔 驚咩講出口喎

中共違憲．香港獨立

根本唔駛講出口，
台灣都識得講台獨只能做不能說
係啲班天才兒童覺得講出口威啲好打啲

獨派應該同追女仔一樣
唔係表白左先
而係要一步一步同個女仔曖味
做拍拖做嘅事
時機成熟先表返白確立關係

獨派要一步步咁掌握返權力同利益
確立一條清晰嘅路線圖同時間表
你要人同你行一條最激進最危險嘅路
唔可以就咁講不要問只要信
Eg 起返幾個海水化淡廠
建立外國聯繫
保護廣東話文化
廢普教中

高築牆 廣積糧 緩稱王
加泰有哂自治政府都唔成功
台灣都係台獨同現狀搖擺不定
香港要獨立
就要慢慢積累實力
而唔係齋叫

講出口
係用嚟引發討論
而家冇人知原來需要做嘛

一離開連登
港獨就係禁句

只要支解 香港就可以獨立 大家都明架啦

我諗冇人反對要準備
我意思係
點解唔可以宣之於口
講咗係咪等於做唔到？
靜雞雞咁港獨會好啲？

將香港獨立
文宣包裝成中共官迫民反嘅結果
先可以吸引更多人慢慢思考呢個問題

我覺得你更加要深思「高築牆 廣積糧 緩稱王」既意義
只要做到前兩句 第三句係多餘

推
我對「香港獨立 唯一出路」好反感
但係樓主呢句我覺得ok

咁你咪即係犯左追女大忌囉
先表白然後先做嘢
明明應該調返轉
懷住追人嘅目的但不宣之於口
明明全世界都知你追人
但你唔講唔認大家都咬你唔入
明未？
你一講出嚟
全世界都用放大鏡望實你

先做哂內容 最後補返形式
內容永遠行先過形式
唔好被形式主義限死
除非你已決定用武力形式

中國違憲 香港獨立

中共失信呢個理由未夠力推去港獨

你以為啦
以為唔做好教育就全部黃絲一下子都轉做獨派

比你打贏港共
拎到五大訴求
但等到2047全部入集中營
呢個理由夠去獨未

我都係

最多只係為獨立提供正當性
但大部分人唔係問緊獨立既正當性
而係問緊點樣去做
其實係獨立呢件事上講獨派先係行得最慢果堆人

我同意呢樣嘢係需要開始討論
但都只係討論層面
而家獨派基數根本未夠大
仲有好多黃絲未明點解要讀
唔好忘記大中華膠都可以係黃

真心而家我覺得最緊要係教育
為未來幾年唔知幾時開戰舖路

都係果句
行得出黃色經濟圈呢步其實已經係獨立第一步
推到黃絲可以經濟上脫離中國果陣
唔會再有人質疑獨立既可行性

呢句嘢嘅好處
就係唔畀中共文宣迴避問題

你要說服人撐獨
你要俾到個可行性/可能性/計劃/時間表
而唔係傳教咁不要問只要信

駛9你教咩
早幾年派港獨傳單派到入埋學校tim,
高登本土派年代日日煲，梁振英大肆宣揚，網上大量討論同文章，書都出撚埋，
就係瀨咗嘢反省過所以先唔再講獨，
梁天琦黃台仰都無再講，
你地係垃圾在剩係識一定要掛港獨個牌頭先識講港獨思想，又n咁多個方法可以唔提港獨都可以做到，正一白痴，羽翼未豐就係咁遼鬼攞命

當年和平年代拎嚟同而家比較

佢地仲未明唔需要掛港獨派頭都可以做嘢，相反掛港獨派頭就好難做嘢，所以佢地根本傻傻地

國際標準：公投
你睇吓Scotland

驚激嬲共產黨
我就好民主既，
等獨立左之後可以再公投入唔入返中華聯邦

蘇獨一樣係面對獨立後既經濟問題所以獨唔成
好少人會質疑蘇獨正當性

簡單d講就係之前講港獨的口號都欠缺一個大義名份去合理化件事

唔係
大義已經有
欠既係內容

連登覺得有咋
FB TG 蘋果立場都冇人討論香港獨立
好似講親就會天打雷劈咁樣

其實有無人明有d野係只可以做唔可以講

你行出街問吓人支唔支持獨立個個第一句都係問你冇錢冇軍隊冇資源點獨立架啦
呢三個問題講獨派答唔到就賴人佛地魔

大家背熟佢

咁應該會入返

因為唔止中共驚，泛民都驚

我明白你嘅意思
但係將獨立運動當做溝女呢啲似是而非嘅比喻
阻止咗港獨思想傳播

甘地1915年加入國大黨
已經開始宣傳印度獨立
搞咗卅幾年先成功
如果一開就佢就話「等二戰完英爆，我哋先開始宣傳啦，咁早講英國佬實反對啦」咁咩

不如直接 兩制失效 香港獨立

真正用咩字眼
可以大家討論

但係一定要講出「中共走數」先係香港人要求獨立嘅原因

Good 中point

其實佢走唔走數 我真心唔撚care
香港人就係香港人 我地同佢地根本係唔同價值觀 我地用語言又唔同 港幣又唔同 司法制度又唔同 連痾屎嘅方式都唔同
不過點樣易啲令香港人唔好走精面 面對問題

一樣㗎喳
特別當你嘅對手係中共
佢唔會同你講道理
但英國會

所有嘢都係做而唔係講
中共嘅壓迫就係最佳宣傳機器
水到渠成係指挖定渠，引水就搞掂
但你挖唔到渠就引水就係災難

其實天下烏鴉一樣黑
英國佬對印度佬
印尼佬對東帝汶
俄佬對烏克蘭
全部一丘之貉

達成五大訴求，只有香港獨立

本身係暗獨
一星期前左右有手足開過POST 諗口號
佢既口號: 沒有普選，唯有獨立

大家覺得邊句好D?

agree，呢個係成個意識形態黎

但想補充，我覺得其中一個唔講既原因係因為大中華膠，佢地本身就覺得點都唔應該同中國割，咁樓主你既論述就失效

留名

推 應該廣泛討論

一黎點解一定要有兵，冇本地兵真係做唔到咩，都唔係個個國家有成支軍隊

二黎香港咁有錢，買兵又得

三黎香港connect咁多個國家既金融，有人想打都唔係咁易，再唔係整個體制，每個國家都派少少兵做聯合軍又得

用冇軍隊做理由去講獨立，我覺得冇乜說服力

原來係郭嘉巴，更要推爆

兩制失效．一國免談
精簡易明

我明白
尤其係四十樓上，面對過港英政府統治一段時間嘅
多少有啲大中華情意結
所以更需要多啲講
一步步等佢哋諗吓邊個政制更乎合佢本身利益同理想

堆

831

Push
要名正言順

中共違憲，香港獨立
會唔會好d？

香港獨立，唯一出路

2020 中國瓦解

中共違憲，香港獨立

矛頭指返共產黨
配合返美國而家既策略
要打中共而唔係打中國
之前副總統演說講過下

小弟愚見

香港自由民要驅逐嘅唔止共產黨嘅侵略
而係整個中華帝國霸權及其背後中華沙文主義嘅壓迫

所以矛頭要對嘅不僅係中共，而係中國

好同意呢個係意識型態之爭

雖然呢樣嘢好離地
有好多人唔理解，點解要將啲嘢抽象化
但其實對家共產黨
一向都係用呢套思考方式去揭起階級對立

因為連登契爺唔鐘意囉

不過上面有巴打提及過彭斯個Speech
策略上係可以矛頭放喺中共度先

但我哋必須搞清楚 壓迫香港人嘅 不單係中式嘅國家社會主義，而且係中華沙文主義

1.你嘅對手係中共
無兵？！are u kidding?
無兵都得，咁台灣唔使每年扔咁多錢做軍費
2.僱傭兵係睇錢，無人會當佢係國防
你可以搵美國駐兵，但唔係用僱傭兵
3.海外駐兵你知唔知幾大開支，除左美國，無人同你癲

有冇plan

在我而言本身嗌獨立只係一個打飛機，對個“獨立”本身結果冇曬貢獻

台灣本身就獨立緊，只係國際上比中國逼到冇得講，比非洲國家割，但咁樣佢就唔係獨立緊咩？佢有曬自己既政權法治制度，你嗌唔嗌台獨佢都係咁，重點係守護佢有既野同趕走紅色勢力，反而結果就係向獨立更進一步

再睇香港，其實香港本身就獨立，只係有人赤化/ 吞噬緊香港，嗌獨立本身就冇乜用，不如用實際d既口號黎希望大家做野，就好似你所講既保護文化/ 食水自主

獨立係一個願景一個名，但真係唔洗咁在意獨立呢個字本身

push

中國違憲最具體一件事
係人大831決定
呢樣嘢剝奪香港人民主權利

而中國人民代表大會2980席
名義上共產黨只佔2103席
人大代表係國家級嘅議會，而唔係執政黨嘅會議
所以我用「中國」而唔係「中共」

（頭盔吓先
如果有理解錯誤
麻煩各路巴打指正
因為睇佢啲文成日睇到黑人問號
所以我都怕理解錯）

focus 返喺中共暴政，當初唔係有人侵害人權就唔會有呢場運動。

Push

咁真係冇辦法？你咁講咁香港咁細都冇可能有咩地方可以作軍事用途，起核彈有冇得諗，大家一齊攬炒

海外駐兵大開支原因係咩？係補及個d? 係香港直接起補給站有冇得諗

係呀
但理念係中國政府先唔遵守基本法
政權失去正當性
既然係非法政權
咁另立新政府合情合理合法

台灣嘅兵 夠唔夠同中共對抗 ?
唔使夠 背後有美國

香港獨立嘅條件 唔係有足夠嘅兵力同中共對抗 而係拉攏國際支持香港
而國際 就即係美國
就算無兵 中國都無膽入侵
因為中國出兵嘅後果 就係被國際圍攻

假如獨立成功 香港嘅戰略 唔係要守住香港
而係中國假如入侵香港 係要放棄防守
靠駐外地嘅兵將中國主要城市變成戰場 幾十年內無辦法復原
打消入侵嘅念頭

吳港德咖

香港未獨立
侵侵都可以喝停解放軍進入「自己領土」

咁如果香港響美國扶植下獨立
中共軍隊何德何能夠膽入侵美國睇場嘅地方？

我1999
我意類似槍打出頭鳥，你點講獨立都比佢地妖魔法，不如唔好執著呢個字，講d確實d既口號

行動式既：
做個文明人，講番廣東話！

意念式既：
中國違約在先，港人不必守約

云云

脫中入歐/美
民主回歸中華民國

同意香港本身係"獨立"
有自己嘅貨幣 網域 選舉 法制
只係控制器由中國掌握住

名義是否獨立 目前嚟睇唔係好重要
實然獨立先係緊要

不過港獨我認為係好應該討論
因為香港人一邊嗌自治 一國兩際 普選
其實呢啲野都係同實然獨立有關
但係好多香港人 爭取呢啲野同時 亦都係真心周圍同人講
"其實我唔係想獨立"
無了解到 其實呢啲野令到中國無法再控制香港
確實就係獨立

獨派一岀頭已經做錯動作，只推口號，沒有實際行動。一個獨字好浪漫，招收勇武容易，帶風做破壞劃面，等國際同運動割席。共諜入獨派選立法會大有作為，界票，引被DQ樣樣齊。同傘後嘅本土派有咩分別呢。

香港獨立，刻不容緩

跟本唔需要用個“獨”字，太容易俾人騎刧

點會未夠ar, 失信中英聯合聲明，己經係非法管治香港啦!!

獨派倡議嘅
唔應該係武勇同破壞
因為一來易畀人抺黑、亦容易畀人滲透

處理分離主義最文明和平做法
一直都係獨立公投
連中公前大佬蘇聯旗下小國
就係一個一個從獨立公投中誕生

所以獨派執行層面
就係慢慢宣傳「香港自決 獨立公投」呢個方法
而唔係著眼咩食水軍備一啲咁executional 喞嘢

打到去海牙
單係呢個point 已經贏哂

你錯啦，就係梁天琦黃台仰，做左咁多嘢先由個個大中華，宣傳到17%人撑港獨，要更進一步成功，更加要多宣傳港獨思想，講多D。你唔講搵鬼知咩？ 依家直頭講得太少tim啦，講到過6,7,80% 咁就差唔多。

利申 我都係聽到有人提出港獨，先會諗到港獨呢樣野

香港獨立，惟一出路

其實一國兩制，就係『只可以做唔可以講』嘅嘢，偏偏香港冇人做，特別係精英分子。

所以我哋要攪D，唔可以做唔只可以講， 嘅嘢『港獨』。

香港有言論自由，講港獨唔犯法，但做就唔係。

從來要做成功一件事，並唔係要提出偉大嘅藍圖，究竟點樣登天。 而係當成個國家人人都覺得我哋需要登天果陣，就會有好多唔同智者提出方法。智者嘅時間好珍貴，唔會浪費時間同你考慮D搖擺不定嘅諗法。你要令智者獻計，就要顯示出，強烈嘅獨立意願，而強烈嘅獨立意願，就要大量嘅市民支持，大量嘅市民支持，就需要廣大嘅宣傳。

由Day 1開始，你喺度諗『冇錢冇軍隊冇資源』就係錯嘅。 你又唔係智者，諗到個方法出嚟，你與其晒咁多時間諗一樣要 諸葛亮 先做到嘅嘢，不如幫手宣傳下，等 諸葛亮肯出手啦!! 晒咁多時間諗埋D垃圾，做咩嘢？

你只要做好宣傳就夠啦，獨立係要分工合作，唔係有個英雄幫你打點一切!!

依家重點根本唔係點做，除非你係行動派果個，依家最重要係你想唔想？ 得17%想，明顯唔夠，要加強宣傳，講多D，比大家知!!

你錯啦，掛港獨排頭嘅人，就好和理非一樣，支持同路人同宣傳；唔掛港獨排頭嘅人除非你係好似勇武嘅行動派咁，唔比得人知，一知就成件事wor晒咁啦!! 兩部分嘅人根本冇沖突， 如果你唔係有D best idea攪緊，你連和理非都唔做，咪姐係真係冇做嘢lor!!

其實有冇諗過講港獨出嚟咪挖緊渠lor, 你唔係攪緊best idea果個，唔緊要!! 你宣傳下，搵到個識攪嘅人，咪事成lor。

For Example: 文宣你都未必識畫啦，但係你搵到個識畫文宣嘅人，幫你畫，唔通你就冇做嘢咩？

搵人 都係做嘢嘅一種方法，宣傳到更多人幫手一齊攪，就係獨立嘅捷徑。一個人開創國家，你估你係神咩？

戇鳩
講獨只係成班人大大聲問點解冇人挖渠咋
而家一堆人明明已經挖緊
講獨派仲係度9up點解冇人挖

你要說服人去獨
揀一條最艱難嘅路，最有風險嘅路
但你唔俾計劃不特止，仲要叫人幫你諗埋點做？
So funny

你要宣傳嘅係令香港擁有實力獨立嘅每一個計劃
要唔係鳩叫獨立

行出街，本來就唔應該咁問？

1. 要問嘅係，如果冇任何人，任何國家阻礙香港獨立，你會唔會想香港獨立？

大家都知香港獨立好難，咁香港實際上難係邊D地方呢？
□ 有國家即刻會打你 (ps: 冇軍隊唔係問題，除非此難題出現)
□ D商舖會即刻執晒粒
□ D食物運唔到入香港
□ 冇國家承認
□ 其他

3. 既然獨立咁好，但係咁難，咁每個人出一分力幫下手，咪易D事成lo。 不如諗一個自己依家可以即刻做到嘅方法？ (Eg. 幫手嗌下宣傳下，等多D人，人多好辦事)
_________________________________________

出街梗係咁問人 ga ma!!

我真係你地頂唔順
你班獨民真係好撚垃圾正仆街
冚街都廢柴食濕米開親 po 淨係講廢話
可唔可以，同我扎扎實實咁，直接討論港獨
我對港獨的正當性沒興趣
唯一出路根本笑話
你們喊的「港獨」只是個十劃未有一撇的抽象概念
沒拿槍就跑去金行喊「我要打劫！」不切實際
我想做！我要做！我得番呢條路！
但係我唔識做，我將個波扔出黎，唔該其他人幫我 follow
香港的孩子
你們乖巧老實，建立了全球最正面的抗爭形象
全世界抗爭者都因為你們的品行端正而重建良好形象
所以
唔好淨係鳩嗌港獨，撒嬌逼人支持
請腳踏實地幫港獨建立正面形象
世上有很多沒有軍隊的國家
有人口比香港少、地方比香港小、資源比香港貧乏的國家
港獨是最棒的出路，而不是唯一出路、甚至死路
在反送中一事你們參考學習了很多地方的抗爭
使用了多姿多彩有創意的招式
請把這些經驗應用於推動港獨，別一味玩情緒勒索

港獨的本質不是建國
而是年輕人心目中未來的
自己長大獨立後所撐起的理想香港
Tell the world your dream，大人願意捨命陪孩子

呢堆廢話黎
講獨派總係刻意忽略已經進行中既獨立運動
唔知咩居心

我尋日喺維園嗌緊既時候都覺得要改口號

之前已經有巴打開post 講過，嗌香港獨立冇問題，問題在於另外"唯一出路"四字

要多人接受，就唔應該咁排他，要有因果

我自己就覺得應該前面先有一句原因，後面回應香港獨立
而前面嗰句要講出香港係被迫地同中共割裂/ 區隔

Eg. 隔滅中共 / XX 排共 之類

我自己覺得用"中共"兩字能夠令更多人接受呢個口號同想法

香港唯一出路，獨立建國

同意呀
嗌香港獨立，唯一出路
硬係過唔到自己理性果part
所以諗吓諗吓先開呢個post

所以係香港嗌獨立唔止係願景，仲係一種象徵。(反抗嘅象徵)